入住麗江客棧被蚊咬醒 住客投訴無果 職員：蚊是寵物，弄死一隻賠100元

內地著名景點雲南麗江風景享負盛名，但爆出旅遊黑幕宰客新聞。《人民日報》報道，當地不少客棧在網上招客，但大多貨不對辦，有受害人指早前與家人到當地旅遊，入住的客棧衛生欠佳，晚上被蚊咬得睡不了，沒想到向前台投訴，職員竟稱蚊子為店家寵物，弄死一隻要賠100元(人民幣‧下同)。

來自重慶的李先生表示，他最先在網上租房平台看到涉事的連鎖客棧，因其評價不俗，網上的房間照片亦合心意，遂決定訂房，沒料到與家人入住時，卻發現根本與照片不符，而最難接受是，半夜被蚊子咬得全家人無法入睡。

他指當晚凌晨三時被咬醒後，即向前台人員反映，惟對方沒誠意解決，反指蚊子是客棧養的寵物，如弄死了要賠錢，每隻100元。

李先生指，職員介紹如騎馬等收費項目時極其積極熱情，惟接投訴卻變臉。據業內人士指，這些前台人員主要任務是游說客人付款購買收費旅遊項目，從而賺取佣金，惟對實際的住宿服務卻不會過問，甚至有時試探到住客不願參加，便會以無房為由趕客。另有指，在當地，一名前台人員靠拆佣，月入可達3至4萬元。

有記者親身「放蛇」，發現入住涉事客棧一天即被推銷收費項目，他拒絕後，明明網上顯示有房，惟翌日仍被職員以無房為由拒絕續租。而據網上平台的評價，該店總評論有3700多條，當中好評度達96%，差評則應有150條，惟實際只顯示到6條，難令住客衡量服務水平。

記者其後向客棧作出差評，即獲店方要求刪除。對方初時稱可提供紅包，記者拒絕後店方再加碼，願退房錢再補500元賠償，務求把差評取消，獲知再次被拒後，店方則改以電話騷擾。職員並稱，老闆明言若不刪除差評，每日最少致電20次以作威脅。

(人民日報、廣州日報、CCTV)

貪過癮先住呢d 貴過四星

小強

小強 小強！ 你死得好慘呀～

來自重慶的李先生

講偷呃拐騙
支那人真係世界第一

佢個威脅都幾可怕，驚到我
一日打20次佢攰唔攰

原來俾負評有錢收，住完一定俾負評

20 x $100 = $2000

大佢100次

玩大啲，大佢會提佢屙夜尿